---
description: Узнайте, как оптимизировать ОС Linux для повышения производительности.
...

# Linux

!!! информация
    Эти инструкции предназначены только для систем Linux.

## Ядро

Попробуйте использовать ядро, ориентированное на рабочий стол [Xanmod](https://xanmod.org/).

## cpupower

Используйте `performance`, `schedutil`, либо `ondemand` регуляторы при игре TF2, используя, например, `cpupower frequency-set -g performance`. Вы можете видеть доступные регуляторы для вашего ЦП с помощью `cpupower frequency-info`.

## Режим игры

[Режим игры](https://github.com/FeralInteractive/gamemode) это удобная утилита, выпущенная Feral Interactive, которая изменит регулятор ЦП с регулятора ЦП по умолчанию на `performance`. Последние обновления позволяют ей изменить "хороший приоритет" игр, что даст игре больше ресурсов для работы.

## irqbalance

Балансировка прерываний IRQ между несколькими ядрами путем установки пакета `irqbalance` в вашем дистрибутиве и включения службы `irqbalance`. Этот пакет установлен в большинстве ОС на основе Debian по умолчанию, таких как Ubuntu и Linux Mint.

## Ananicy

Вы можете установить `schedtool` и [Ananicy](https://github.com/Nefelim4ag/Ananicy) и разрешить `ananicy` автоматически применять балансировку приоритетов процессов на основе правил для улучшения ресурсов, выделяемых TF2.

## Оптимизация сети

Посмотрите [Arch Linux wiki](https://wiki.archlinux.org/index.php/Sysctl#Improving_performance) для получения информации об улучшении параметров сети для производительности.

## Оптимизация виртуальной памяти

Посмотрите [Arch Linux wiki](https://wiki.archlinux.org/index.php/Sysctl#Virtual_memory) для получения информации об улучшении параметров виртуальной памяти.

## Нативные библиотеки

Для использования нативных библиотек недостаточно автоматического закрепления библиотеки узла среды выполнения Steam на TF2, так как сценарий средства запуска TF2 затеняется в некоторых библиотеках.

Перейдите к `TF2_FOLDER/bin` и удалите `libSDL2-2.0.so.0` и `libtcmalloc _ minimal.so.4`. Теперь Team Fortress 2 не сможет загрузить эти библиотеки. Система должна будет предоставить их, поэтому убедитесь, что у вас есть 32-разрядные/многолибные версии `libtcmalloc` и `sdl2`.

Неизвестно, может ли вас забанить за это VAC, но это модифицирует библиотеки, которые должны быть
ограничены VAC. Так что делайте это на свой страх и риск. Я не несу ответственности за возможные запреты VAC.
